「OT、番屋企都要做野、星期六日都要番是常識吧?」

尋晚同朋友食飯,一個做merchant, 一個做bank
講起星期六日都要番工, 要拎野番屋企做, 要OT
冇哂時間, 冇哂私人生活咁

雖然滿口怨言，但當我話…「其實點解要咁做？」
佢地異口同聲話「係常識」

我第一份工的確係咁，但因為係startup business我以為真係正常
但第二份工就係office工,完全冇呢d情況…

大家情況係咪都係咁?
其實香港地做野係咪真係咁?一或全世界都係咁?我入世未深?

港奴

教書工咪係咁

番茄

要睇人工有冇包埋
人工多過market avg好多就預咗workload多

好正常，我完全唔明香港人點解會有放假呢個概念
打得工就預咗日做12個鐘，星期六日比你返屋企都自動自覺繼續做啦

其實係低過mkt avg

俾住係鬼佬
放假開工即刻告鳩老細
但係老細又唔敢炒佢地

港奴

個人心態問題
口裡說不身體最誠實
屌果陣大大聲但又唔敢唔做
冇野做都死要坐多個幾兩個鐘先走

我都曾經有呢D經歷
剛投身社會果陣, 覺得係勤力既表現
有時真係有咁多野做既
後尾發現根本做同唔做呢D野都唔會影響你升職加人工
醒覺左之後除非有野要R (例如要做條數出黎比人睇要加headcount等等)
否則都唔會OT (突發野除外啦, 但好少好少)
基本上都係準時6點走人 (番星期1-5,朝9-晚6)
OT與否真係取決自己心態

可怕既唔係佢OT呢件事
而係佢當左間公司冇左佢OT就唔得呢個奴性既心態
有個朋友就係咁, 次次出黎都屌自己公司又話辛苦又話唔公平
但就日日都朝9晚12 我睇佢都覺得好enjoy
有時星期六日都番, 驚死間公司冇左佢唔得
btw佢公司都算幾睇佢做左3年升左3級人工已經係入職時既double
但呢3年係0生活

我都想問我朋友點解要變港奴
我曾經過過6年呢種生活唔想再咁落去